# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-10-29 16:04+0000\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: main_14.cpp:2
msgid "Select chess set"
msgstr "选择国际象棋套装"

#: main_14.cpp:4
msgid "Select the 3d chess set to use"
msgstr "选择要使用的3D国际象棋套装"

#: main_14.cpp:6 main_14.cpp:158
msgid "List of available 3d chess sets"
msgstr "现有3D国际象棋套装列表"

#: main_14.cpp:8
msgid "Select chess set..  -  Opens a dialog box to select the current chess set."
msgstr "选择国际象棋棋盘.. - 打开一个对话框，用于选择当前的国际象棋棋盘。"

#: main_14.cpp:10
msgid "Cannot open 3d options save file"
msgstr "无法打开 3D 选项保存文件"

#: main_14.cpp:12
msgid "3d options saved to file"
msgstr "已将 3D 选项保存到文件"

#: main_14.cpp:14
msgid "3d options not saved"
msgstr "3D选项未保存"

#: main_14.cpp:16
msgid "Cannot open 3d options file"
msgstr "无法打开 3D 选项文件"

#: main_14.cpp:18
msgid "3d options loaded from"
msgstr "从以下位置加载 3D 选项"

#: main_14.cpp:20
msgid "Could not read 3d options file"
msgstr "无法读取 3D 选项文件"

#: main_14.cpp:22
msgid "Select 3d chess set to use"
msgstr "选择要使用的3D国际象棋套装"

#: main_14.cpp:24
msgid "Chess set image"
msgstr "国际象棋套装图片"

#: main_14.cpp:26
msgid "Details of the current chess set"
msgstr "当前国际象棋套装的详细信息"

#: main_14.cpp:28
msgid "Picture of the current chess set"
msgstr "当前国际象棋套装的图片"

#: main_14.cpp:30
msgid "Create chess set"
msgstr "创建一套国际象棋"

#: main_14.cpp:32
msgid "This dialog box allows you to select the current 3d chess set."
msgstr "此对话框允许您选择当前的 3D 国际象棋棋盘。"

#: main_14.cpp:34
msgid "Click on the down arrow of the drop down choice box"
msgstr "点击下拉选择框的向下箭头"

#: main_14.cpp:36
msgid "to reveal a list of the available chess sets."
msgstr "显示可供选择的国际象棋套装列表。"

#: main_14.cpp:38
msgid "Click on a chess set to see the details and a picture"
msgstr "点击国际象棋套装即可查看详情和图片。"

#: main_14.cpp:40
msgid "of the selected chess set."
msgstr "选定的国际象棋套装。"

#: main_14.cpp:42
msgid "Click Ok to confirm your selection."
msgstr "点击“确定”确认您的选择。"

#: main_14.cpp:44
msgid "The chess piece directories with the DirectX files are in the directory -"
msgstr "包含 DirectX 文件的国际象棋棋子目录位于该目录中 -"

#: main_14.cpp:46
msgid "The DirectX piece files can be swapped between the sets"
msgstr "DirectX 片段文件可以在各个集合之间交换。"

#: main_14.cpp:48
msgid "using Windows explorer."
msgstr "使用 Windows 资源管理器。"

#: main_14.cpp:50
msgid "License information -"
msgstr "许可证信息 -"

#: main_14.cpp:52
msgid "CC stands for Creative Commons. This license has several variants,"
msgstr "CC 代表知识共享 (Creative Commons)。该许可协议有多种变体，"

#: main_14.cpp:54
msgid "but with a free program like Nimzo_3d, it means that you can use"
msgstr "但使用像 Nimzo_3d 这样的免费程序，意味着你可以使用"

#: main_14.cpp:56
msgid "and distribute the model in any reasonable way."
msgstr "并以任何合理的方式分发该模型。"

#: main_14.cpp:58
msgid "Here is the link to the full descriptions of the licenses -"
msgstr "以下是许可证完整说明的链接 -"

#: main_14.cpp:60
msgid "is the < Personal use > license for models"
msgstr "是模型的<个人使用>许可"

#: main_14.cpp:62
msgid "on the Cults3d website."
msgstr "在 Cults3d 网站上。"

#: main_14.cpp:64
msgid "Basically it means that the model is for your own usage and"
msgstr "基本上，这意味着该模型仅供您个人使用。"

#: main_14.cpp:66
msgid "cannot be re-distributed without the permission of the modeller."
msgstr "未经建模者许可，不得重新分发。"

#: main_14.cpp:68
msgid "Here is the link to the full description of the license -"
msgstr "以下是许可证的完整说明链接 -"

#: main_14.cpp:70
msgid "New chess sets can be created from 3d models."
msgstr "可以利用 3D 模型制作新的国际象棋棋具。"

#: main_14.cpp:72
msgid "I used Autodesk 3ds Max for this process."
msgstr "我使用 Autodesk 3ds Max 来完成这个过程。"

#: main_14.cpp:74
msgid "You will need a plug-in DirectX converter for 3ds Max."
msgstr "您需要一个适用于 3ds Max 的 DirectX 转换器插件。"

#: main_14.cpp:76
msgid "which can be downloaded from the following links -"
msgstr "可从以下链接下载 -"

#: main_14.cpp:78
msgid "For newer versions of 3ds Max -"
msgstr "适用于较新版本的 3ds Max -"

#: main_14.cpp:80
msgid "For older versions of 3ds Max -"
msgstr "适用于旧版本的 3ds Max -"

#: main_14.cpp:82
msgid "The plug-in should be installed in the 3ds Max plug-ins directory."
msgstr "该插件应安装在 3ds Max 插件目录中。"

#: main_14.cpp:84
msgid "Then you import a piece file into 3ds Max, scale it down to the correct size,"
msgstr "然后将模型文件导入 3ds Max，将其缩放到正确的尺寸。"

#: main_14.cpp:86
msgid "centre it in the middle of the grids and then export the model to a DirectX file."
msgstr "将其置于网格中心，然后将模型导出为 DirectX 文件。"

#: main_14.cpp:88
msgid "You will have to repeat the scale, centre and export process several times"
msgstr "您需要重复几次缩放、居中和导出过程。"

#: main_14.cpp:90
msgid "to get the size of the piece reasonable."
msgstr "使零件尺寸合理。"

#: main_14.cpp:92
msgid "I found it best to start with the king"
msgstr "我觉得最好从国王开始讲起。"

#: main_14.cpp:94
msgid "and keep the Nimzo_3d program open during the process,"
msgstr "在此过程中保持 Nimzo_3d 程序处于打开状态。"

#: main_14.cpp:96
msgid "so that I could monitor the results more easily."
msgstr "这样我就可以更轻松地监控结果。"

#: main_14.cpp:98
msgid "One pitfall to be aware of, is that some 3d models do not have"
msgstr "需要注意的一个陷阱是，有些3D模型没有"

#: main_14.cpp:100
msgid "UV mapping co-ordinates built into the model."
msgstr "模型中内置了 UV 贴图坐标。"

#: main_14.cpp:102
msgid "These are needed for the pieces to be wrapped with the bitmap."
msgstr "这些是用来将各个部分包裹在位图里的。"

#: main_14.cpp:104
msgid "Although there are more complex methods available to create the"
msgstr "尽管还有更复杂的方法可以用来创建"

#: main_14.cpp:106
msgid "UV co-ordinates, I found that the built in options are quite adequate."
msgstr "对于 UV 坐标，我发现内置选项已经足够用了。"

#: main_14.cpp:108
msgid "With the model selected, you then select the < Modify > option"
msgstr "选定模型后，选择“<修改>”选项"

#: main_14.cpp:110
msgid "from the toolbar in the right hand side panel window."
msgstr "从右侧面板窗口的工具栏中。"

#: main_14.cpp:112
msgid "Then drop down the < Modifier list >  Scroll down the list and"
msgstr "然后下拉<修饰符列表>，向下滚动列表并"

#: main_14.cpp:114
msgid "from the < Object - space modifiers > section click the < UVW Map > option."
msgstr "在“对象 - 空间修改器”部分中，单击“UVW 贴图”选项。"

#: main_14.cpp:116
msgid "Then there are many options to choose from."
msgstr "那么，就有很多选择。"

#: main_14.cpp:118
msgid "I usually select < Shrink wrap > < Fit > < Bitmap fit >"
msgstr "我通常选择<收缩包装><适应><位图适应>"

#: main_14.cpp:120
msgid "and then select a square 256 pixel bitmap, like the ones used in Nimzo_3d."
msgstr "然后选择一个 256 像素的正方形位图，就像 Nimzo_3d 中使用的那种。"

#: main_14.cpp:122
msgid "Then select < Export > and choose the DirectX converter from the list."
msgstr "然后选择<导出>，并从列表中选择DirectX转换器。"

#: main_14.cpp:124
msgid "The new directory should have the same format as the existing ones."
msgstr "新目录的格式应与现有目录相同。"

#: main_14.cpp:126
msgid "e.g  < Set l - chess set name by modeller >"
msgstr "例如 < Set l - 建模者命名的国际象棋套装 >"

#: main_14.cpp:128
msgid "The letter should be the first free one available alphabetically."
msgstr "信件应为按字母顺序排列的第一个空信。"

#: main_14.cpp:130
msgid "i.e if the last set is < Set k > then the new one should be < Set l >"
msgstr "也就是说，如果最后一个集合是 <集合 k>，那么新的集合应该是 <集合 l>。"

#: main_14.cpp:132
msgid "If you want an image of your new set displayed in the dialog box"
msgstr "如果您希望在对话框中显示新设置的图像"

#: main_14.cpp:134
msgid "them you can make a screen shot of the set with Windows snipping tool"
msgstr "您可以使用 Windows 截图工具截取该场景的屏幕截图。"

#: main_14.cpp:136
msgid "and put it in the new directory.  It should be 250 pixels wide by 200 pixels high."
msgstr "并将其放入新目录中。它的尺寸应为宽 250 像素，高 200 像素。"

#: main_14.cpp:138
msgid "You can download a free trial version of Autodesk 3ds Max"
msgstr "您可以下载 Autodesk 3ds Max 的免费试用版。"

#: main_14.cpp:140
msgid "if you don't already have one."
msgstr "如果你还没有的话。"

#: main_14.cpp:142
msgid "There are also DirectX plug-in converters for the free, 3d model editing"
msgstr "此外，还有免费的 DirectX 插件转换器，可用于 3D 模型编辑。"

#: main_14.cpp:144
msgid "program"
msgstr "程序"

#: main_14.cpp:146
msgid "but I could not get them to work properly."
msgstr "但我无法让它们正常工作。"

#: main_14.cpp:148
msgid "You may have more success."
msgstr "你或许会取得更大的成功。"

#: main_14.cpp:150
msgid "Help on how to create a chess set from a 3d model"
msgstr "如何根据 3D 模型创建国际象棋套装"

#: main_14.cpp:152
msgid "Save the current 3d options to disk"
msgstr "将当前 3D 选项保存到磁盘"

#: main_14.cpp:154
msgid "Load the current 3d options from disk"
msgstr "从磁盘加载当前 3D 选项"

#: main_14.cpp:156
msgid "Help for select 3d chess set"
msgstr "3D国际象棋套装选择指南"

#: main_14.cpp:160
msgid "There is a set of"
msgstr "有一组"

#: main_14.cpp:161
msgid "piece files in each directory."
msgstr "每个目录中都有文件。"

#: main_14.cpp:163
msgid "Once you have the six"
msgstr "一旦你拥有了六个"

#: main_14.cpp:164
msgid "piece files, make a new sub - directory in"
msgstr "将文件拆分，在 中创建一个新的子目录"

#: main_14.cpp:166
msgid "Five new 2d piece sets (version 4.0)"
msgstr "五款全新 2D 拼图套装（版本 4.0）"

#: main_14.cpp:168
msgid "Ten new 3d piece sets (version 4.0)"
msgstr "十款全新3D积木套装（4.0版）"

#: main_14.cpp:170
msgid "Extra 3d chess set directories were not found on disk,"
msgstr "磁盘上未找到额外的3D国际象棋棋盘目录。"

#: main_14.cpp:172
msgid "so there are no more 3d sets to choose from."
msgstr "所以现在已经没有3D套装可供选择了。"

#: main_14.cpp:174
msgid "There are no 3d chess set directories on disk,"
msgstr "磁盘上没有3D国际象棋棋盘目录。"

#: main_14.cpp:176
msgid "so 3d graphics will not work."
msgstr "所以3D图形将无法正常工作。"

#: main_14.cpp:178
msgid "Some of the new 3d chess sets have many more vertices in the pieces"
msgstr "一些新型3D国际象棋棋子的顶点数量更多。"

#: main_14.cpp:180
msgid "than the < Original > set, because they were designed for 3d printing"
msgstr "比<原版>套装更胜一筹，因为它们是为3D打印而设计的。"

#: main_14.cpp:182
msgid "If you have an older computer, you may find that it struggles"
msgstr "如果你的电脑比较老旧，你可能会发现它运行起来很吃力。"

#: main_14.cpp:184
msgid "to display the pieces in a timely fashion."
msgstr "及时展出这些作品。"

#: main_14.cpp:186
msgid "The set with the highest vertex count is the < Dubrovnik > chess set."
msgstr "顶点数最多的集合是 <杜布罗夫尼克> 国际象棋集合。"

#: main_14.cpp:188
msgid "So if your computer works well with this one,"
msgstr "如果你的电脑运行这个程序没问题的话，"

#: main_14.cpp:190
msgid "it will be fine with all of the others."
msgstr "和其他所有人相处都没问题。"

#: main_14.cpp:192
msgid "Save options"
msgstr "保存选项"

#: main_14.cpp:194
msgid "Save 3d options"
msgstr "保存 3D 选项"

#: main_14.cpp:196
msgid "Select .dxo file to save 3d options"
msgstr "选择 .dxo 文件以保存 3D 选项"

#: main_14.cpp:198
msgid "Load options"
msgstr "加载选项"

#: main_14.cpp:200
msgid "Load 3d options"
msgstr "加载 3D 选项"

#: main_14.cpp:202
msgid "Select .dxo file to load 3d options"
msgstr "选择 .dxo 文件以加载 3D 选项"

#: main_14.cpp:204
msgid "Save options..  -  Save the current 3d options to a file."
msgstr "保存选项.. - 将当前 3D 选项保存到文件中。"

#: main_14.cpp:206
msgid "Load options..  -  Load the current 3d options from a file."
msgstr "加载选项.. - 从文件中加载当前的 3D 选项。"

#: main_14.cpp:208
msgid "Save the current 3d options to a file"
msgstr "将当前 3D 选项保存到文件中"

#: main_14.cpp:210
msgid "Load the current 3d options from a file"
msgstr "从文件中加载当前的 3D 选项"
